[分子生物研究撚]分享下自己做咩研究？

依到好似無咩分子生物研究撚，不如講下自己做緊咩研究同黎緊有咩大趨勢。大家交流下

我自己主要就做癌症既，睇下有咩失調既基因同佢地係癌症既調控機制。
主要做實驗多，黎緊可能轉玩下生物訊息學。

有無巴打做緊生物訊息既嘢？

放心，我會繼續做研究
我真係好鍾意揾D新嘢出黎，個過程好多失敗，但有少少成果就真係開心成個星期。
唔係預期嘅結果都好多寶藏係入面

epigenetics

研究緊邊個方向？

basic science
研究緊DNA sequence點影響histone modification

但而個範疇唔係一早玩哂？定玩緊G Quadruplex? 係就有排玩，而家先岩岩做起

唔介意可以講多D，或者分享下D研究文章

癌症＋1

small molecular whole genome CRISPRi screening

大把野都未研究啦

最近比較hit既係non-coding RNA同nuclear organization

仲有好多古怪野, e.g. Adenosine methylation, A-to-I editing

GWAS, polygentic risk score
冇咩新野

都唔係mol. bio.

哦！咁就唔是淨係DNA sequence。non-coding RNA 係比較熱但真係唔易做。RNA editing就易搞D。睇黎巴打睇下RNA editing 點影響non-coding RNA 再睇研究同histone modification 既關係？ 我感覺non-coding RNA 既多數都係correlation 巴打再補充，或者彈下幾份文章睇睇。

好熱喎而樣，怕唔怕做唔切？screen緊咩，用緊咩做selection？

我見佢講bioinformatics 我先講

有冇巴絲做cancer stem cell

都算既，起碼係生物訊息學先。近排都無咩大嘢出，做左咁耐都無咩太大突破，其實圍內人自己點睇？我局外人既睇發就覺得好難再發圍，再者，好似玩GWAS既人都灰灰地

我自己無做，但識人做。你研究緊咩

巴打你啱呀，入黎一齊傾。
點解玩GWAS？

其實我上面寫果啲同我research冇咩關係 只係想highlight 有好多野未study完

比較接近我research既係：
1) Histone reader/writer/eraser 既mechanism － 有咩protein我地未搵到？有咩protein-protein, protein-DNA, protein-RNA, DNA-RNA etc. interactions？

2) Non-coding RNA點樣influence histone modification？

真係hard core野，搵到就夠出大紙。
巴打依家讀緊咩？

我都覺好似冇咩突破，因為有好多missing heritability

其中一個解釋係polygenic disease係真係好polygenic，所以每個人個genome唔同，就會有唔同output

你GWAS就average哂所有minor野，所以就冇highlight出嚟

做過proteomics既it狗留名

卡拉巴咪屌我

Gwas感覺好L悶 全部stat

我諗GWAS巴打似係想搵markers，但D markers 有幾多會真係用落臨床？

屌你

但唔識數同統計，係依個世代做分子生物好輸蝕。反而GWAS巴打有咁既技能，轉下研究可能條路易行D 當然我就局外人，對GWAS都唔係非常熟。

玩咩範疇？

我background 係psy
做到gwas 我已經好開心

可能巴打都睇到，分子生物撚對GWAS幾咁多意見

各個領域有各個問題
我只想知gene brain brhavior mapping
我又唔做老鼠
GWAS 咪唯一出路

因為真係越嚟越難搵到有用既gene

見無咩巴打覆，就等我講下對依家分子生物嘅睇法。

係十幾年前，唔熟數同統計可能完全無問題。
但好明顯個趨勢係起碼都要識咩處理數據，一講數據就好難唔講統計。
好多人都淨係滿足係用到，又出到p-value 就得，
唔講NGS數據，淨係講RT-qPCR，
好多連個誤差值點黎都未知，搞到個結果無明顯分別，但都覺得有。

另一樣野就係好多生物撚連微積分都唔識，
唔講研究要用到，淨係講佢係科學既歷史地位都夠。
唔洗好叻，起碼要識

巴打分享下睇法

巴打neural network係出路，網上好多數據下載

其實宜家有好多新嘅算法
以前d 人成日笑d biologist 唔識數學
其實宜家多左好多唔同field 加入左
慢慢唔同嫁啦, 應該

Year3 lm
未知會唔會做research 樓主同其他巴打係咪都係讀緊phD?

我覺得Bioinfoematics都好重要
自己唔識，只係睇paper有咁嘅感覺

巴打學啦，唔係講笑，唔識第時好難搞

有無入實驗室做過？

之前做啲已經俾FDA approve咗嘅抗癌藥，A+B睇下有無synergy囉。

我喺美帝十大醫學院入面做，啲技術應該top tier架喇，係睇下啲細胞生唔生性，同埋自己嘅運氣咁囉...

另外有隻small molecule未approve嘅，啱啱喺細胞嗰度個結果幾好，而家拎去老鼠度做in vivo睇下係咪都有效。

你解唔解釋到個synergy？因為好多人講有synergy都唔知點解，淨係講有效果。
細胞同老鼠可以差好遠，希望你成功！

做過下cell biology lab咁囉 真係research-based嘅就未 我諗住fyp試下自己興趣去到幾大先決定

以我呢個讀緊Master嘅small potato所知，就係假如drug A alone可以inhibit 40%而drug B alone可以inhibit 50%嘅話，兩隻加埋用個效果比預期有效嘅話咁兩隻藥就可能有synergy.

(都係將啲excel data搬過去horizon個website然後睇個synergy score啫)

但有無頭緒個機制係點定淨係試藥？
例如，癌症要行path A嘅，你落a藥去禁止用path A。之後佢行path B，你再落b藥禁埋佢。而個係其中一個可能性姐。兩隻藥有無咩共同既嘢？

老實講係有興趣個班係FYP之前已經入實驗室做緊。
研究唔易行，你要捱得住孤獨。
例如，人地去玩，你要返實驗室收數據，
又或者，去完玩，夜晚11點散，
跟住自己返去黑麻麻既實驗室做嘢。

你Connectome 係研究咩？你本身咩背景？

巴打講得啱呀，FYP 真係問清楚好，所以早入實驗室識下人八掛下，好好多。
我自己就由我一起身個下就諗住個研究，同埋好想快D知道個實驗結果，最痴線係覺得放假哂時間

如果本身興趣唔大，FYP 好決定你將來行唔行研究條路。撞到好老細又係紙到放你名，個人都好開心D。

係唔係PhD 勞工，我自己就咁睇。 你新仔入去佢帶你做實驗，再俾實驗你，放手俾你自己做，講緊唔出事都起碼幾個月先學哂。
通常FYP 一係contamination, 一係clone 極都clone 唔到嘢入plasmid，
咁又哂兩個月。
係有興趣既記得同個PhD討論下，清楚每一個步驟。唔好覺得自己係工人，係真係教你嘢既。

不過！都要小心D衰既，姐係個D教你一種技術就淨係叫你做個樣野，又唔講解個D。

最重要既係自己實驗自己理返，唔好覺得個實驗係人地既。放假要收數據，你都要返架，FYP 真係俾你體驗研究生活架。
但如果係因為個PhD唔想返而叫你返，你就話唔得閒啦。

我覺得你唔好諗住自己蝕底，有時帶個FYP 仲慘過自己做。

留名學下野

以前我都係做epigenetics, histone methylation同heterochromatin
不過轉左行幾年鳥

係香港做research?

Synthetic Lethality (SL)
你用完pathway A inhibitor, 啲cell就用pathway B而且depend on it. 你再同pathway B inhibitor就一舖清佢袋

好吃香嘅skill set

嘩，好科幻。

點睇biological immortality，cryonics和suspended animation ?

仲有點睇3d bioprinting, 3d器官打印 ？

PARP inhibitor

但巴打又真係有講alcor 喎，仲有vitrirication。
想在香港／中國大陸搞人體冷凍技術？

講起就開心

你唔係話你研究方向係
人工冬眠 see alcor/vitrirication
長生不老 see SENS research

咁你研究人工冬眠，係咪研究緊暫停生命和人體冷凍技術？
所以問你係咪想係香港搞人體冷凍技術？

我都有興趣佢攪咩connectome project

biochem undergrad lm